# [YooKassa API SDK](../home.md)

# Abstract Class: \YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification
### Namespace: [\YooKassa\Model\Notification](../namespaces/yookassa-model-notification.md)
---
**Summary:**

Базовый класс уведомлений


---
### Examples
Пример скрипта обработки уведомления

```php
require_once '../vendor/autoload.php';

try {
    $source = file_get_contents('php://input');
    $data = json_decode($source, true);

    $factory = new \YooKassa\Model\Notification\NotificationFactory();
    $notificationObject = $factory->factory($data);
    $responseObject = $notificationObject->getObject();

    $client = new \YooKassa\Client();

    if (!$client->isNotificationIPTrusted($_SERVER['REMOTE_ADDR'])) {
        header('HTTP/1.1 400 Something went wrong');
        exit();
    }

    if ($notificationObject->getEvent() === \YooKassa\Model\NotificationEventType::PAYMENT_SUCCEEDED) {
        $someData = array(
            'paymentId' => $responseObject->getId(),
            'paymentStatus' => $responseObject->getStatus(),
        );
        // Специфичная логика
        // ...
    } elseif ($notificationObject->getEvent() === \YooKassa\Model\NotificationEventType::PAYMENT_WAITING_FOR_CAPTURE) {
        $someData = array(
            'paymentId' => $responseObject->getId(),
            'paymentStatus' => $responseObject->getStatus(),
        );
        // Специфичная логика
        // ...
    } elseif ($notificationObject->getEvent() === \YooKassa\Model\NotificationEventType::PAYMENT_CANCELED) {
        $someData = array(
            'paymentId' => $responseObject->getId(),
            'paymentStatus' => $responseObject->getStatus(),
        );
        // Специфичная логика
        // ...
    } elseif ($notificationObject->getEvent() === \YooKassa\Model\NotificationEventType::REFUND_SUCCEEDED) {
        $someData = array(
            'refundId' => $responseObject->getId(),
            'refundStatus' => $responseObject->getStatus(),
            'paymentId' => $responseObject->getPaymentId(),
        );
        // ...
        // Специфичная логика
    } else {
        header('HTTP/1.1 400 Something went wrong');
        exit();
    }

    // Специфичная логика
    // ...

    $client->setAuth('xxxxxx', 'test_XXXXXXX');

    // Получим актуальную информацию о платеже
    if ($paymentInfo = $client->getPaymentInfo($someData['paymentId'])) {
        $paymentStatus = $paymentInfo->getStatus();
        // Специфичная логика
        // ...
    } else {
        header('HTTP/1.1 400 Something went wrong');
        exit();
    }
} catch (Exception $e) {
    header('HTTP/1.1 400 Something went wrong');
    exit();
}

```

---
### Constants
* No constants found

---
### Properties
| Visibility | Name | Flag | Summary |
| ----------:| ---- | ---- | ------- |
| public | [$event](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#property_event) |  | Тип события |
| public | [$type](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#property_type) |  | Тип уведомления в виде строки |

---
### Methods
| Visibility | Name | Flag | Summary |
| ----------:| ---- | ---- | ------- |
| public | [__construct()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method___construct) |  | AbstractObject constructor. |
| public | [__get()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method___get) |  | Возвращает значение свойства |
| public | [__isset()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method___isset) |  | Проверяет наличие свойства |
| public | [__set()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method___set) |  | Устанавливает значение свойства |
| public | [__unset()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method___unset) |  | Удаляет свойство |
| public | [fromArray()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_fromArray) |  | Устанавливает значения свойств текущего объекта из массива |
| public | [getEvent()](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#method_getEvent) |  | Возвращает тип события |
| public | [getObject()](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#method_getObject) |  | Возвращает объект с информацией о платеже или возврате, уведомление о котором хранится в текущем объекте |
| public | [getType()](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#method_getType) |  | Возвращает тип уведомления |
| public | [jsonSerialize()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_jsonSerialize) |  | Возвращает ассоциативный массив со свойствами текущего объекта для его дальнейшей JSON сериализации |
| public | [offsetExists()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_offsetExists) |  | Проверяет наличие свойства |
| public | [offsetGet()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_offsetGet) |  | Возвращает значение свойства |
| public | [offsetSet()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_offsetSet) |  | Устанавливает значение свойства |
| public | [offsetUnset()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_offsetUnset) |  | Удаляет свойство |
| public | [toArray()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_toArray) |  | Возвращает ассоциативный массив со свойствами текущего объекта для его дальнейшей JSON сериализации Является алиасом метода AbstractObject::jsonSerialize() |
| protected | [getUnknownProperties()](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md#method_getUnknownProperties) |  | Возвращает массив свойств которые не существуют, но были заданы у объекта |
| protected | [setEvent()](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#method_setEvent) |  | Устанавливает тип события |
| protected | [setType()](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md#method_setType) |  | Устанавливает тип уведомления |

---
### Details
* File: [lib/Model/Notification/AbstractNotification.php](../../lib/Model/Notification/AbstractNotification.php)
* Package: YooKassa
* Class Hierarchy: 
  * [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)
  * \YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification
* Implements:
  * [\YooKassa\Model\Notification\NotificationInterface](../classes/YooKassa-Model-Notification-NotificationInterface.md)

---
## Properties
<a name="property_event"></a>
#### public $event : string
---
***Description***

Тип события

**Type:** <a href="../string"><abbr title="string">string</abbr></a>

**Details:**


<a name="property_type"></a>
#### public $type : string
---
***Description***

Тип уведомления в виде строки

**Type:** <a href="../string"><abbr title="string">string</abbr></a>

**Details:**



---
## Methods
<a name="method___construct" class="anchor"></a>
#### public __construct() : mixed

```php
public __construct(array $data = array()) : mixed
```

**Summary**

AbstractObject constructor.

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">array</code> | data  |  |

**Returns:** mixed - 


<a name="method___get" class="anchor"></a>
#### public __get() : mixed

```php
public __get(string $propertyName) : mixed
```

**Summary**

Возвращает значение свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | propertyName  | Имя свойства |

**Returns:** mixed - Значение свойства


<a name="method___isset" class="anchor"></a>
#### public __isset() : bool

```php
public __isset(string $propertyName) : bool
```

**Summary**

Проверяет наличие свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | propertyName  | Имя проверяемого свойства |

**Returns:** bool - True если свойство имеется, false если нет


<a name="method___set" class="anchor"></a>
#### public __set() : mixed

```php
public __set(string $propertyName, mixed $value) : mixed
```

**Summary**

Устанавливает значение свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | propertyName  | Имя свойства |
| <code lang="php">mixed</code> | value  | Значение свойства |

**Returns:** mixed - 


<a name="method___unset" class="anchor"></a>
#### public __unset() : mixed

```php
public __unset(string $propertyName) : mixed
```

**Summary**

Удаляет свойство

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | propertyName  | Имя удаляемого свойства |

**Returns:** mixed - 


<a name="method_fromArray" class="anchor"></a>
#### public fromArray() : mixed

```php
public fromArray(array|\Traversable $sourceArray) : mixed
```

**Summary**

Устанавливает значения свойств текущего объекта из массива

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">array OR \Traversable</code> | sourceArray  | Ассоциативный массив с настройками |

**Returns:** mixed - 


<a name="method_getEvent" class="anchor"></a>
#### public getEvent() : string

```php
public getEvent() : string
```

**Summary**

Возвращает тип события

**Description**

Тип события - одна из констант, указанных в перечислении {@link}.

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md)

**Returns:** string - Тип события


<a name="method_getObject" class="anchor"></a>
#### public getObject() : \YooKassa\Model\PaymentInterface|\YooKassa\Model\RefundInterface

```php
public getObject() : \YooKassa\Model\PaymentInterface|\YooKassa\Model\RefundInterface
```

**Summary**

Возвращает объект с информацией о платеже или возврате, уведомление о котором хранится в текущем объекте

**Description**

Так как нотификация может быть сгенерирована и поставлена в очередь на отправку гораздо раньше, чем она будет
получена на сайте, то опираться на статус пришедшего платежа не стоит, лучше запросить текущую информацию о
платеже у API.

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md)

**Returns:** \YooKassa\Model\PaymentInterface|\YooKassa\Model\RefundInterface - Объект с информацией о платеже


<a name="method_getType" class="anchor"></a>
#### public getType() : string

```php
public getType() : string
```

**Summary**

Возвращает тип уведомления

**Description**

Тип уведомления - одна из констант, указанных в перечислении {@link}.

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md)

**Returns:** string - Тип уведомления в виде строки


<a name="method_jsonSerialize" class="anchor"></a>
#### public jsonSerialize() : array

```php
public jsonSerialize() : array
```

**Summary**

Возвращает ассоциативный массив со свойствами текущего объекта для его дальнейшей JSON сериализации

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

**Returns:** array - Ассоциативный массив со свойствами текущего объекта


<a name="method_offsetExists" class="anchor"></a>
#### public offsetExists() : bool

```php
public offsetExists(string $offset) : bool
```

**Summary**

Проверяет наличие свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | offset  | Имя проверяемого свойства |

**Returns:** bool - True если свойство имеется, false если нет


<a name="method_offsetGet" class="anchor"></a>
#### public offsetGet() : mixed

```php
public offsetGet(string $offset) : mixed
```

**Summary**

Возвращает значение свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | offset  | Имя свойства |

**Returns:** mixed - Значение свойства


<a name="method_offsetSet" class="anchor"></a>
#### public offsetSet() : void

```php
public offsetSet(string $offset, mixed $value) : void
```

**Summary**

Устанавливает значение свойства

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | offset  | Имя свойства |
| <code lang="php">mixed</code> | value  | Значение свойства |

**Returns:** void - 


<a name="method_offsetUnset" class="anchor"></a>
#### public offsetUnset() : void

```php
public offsetUnset(string $offset) : void
```

**Summary**

Удаляет свойство

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | offset  | Имя удаляемого свойства |

**Returns:** void - 


<a name="method_toArray" class="anchor"></a>
#### public toArray() : array

```php
public toArray() : array
```

**Summary**

Возвращает ассоциативный массив со свойствами текущего объекта для его дальнейшей JSON сериализации
Является алиасом метода AbstractObject::jsonSerialize()

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

**Returns:** array - Ассоциативный массив со свойствами текущего объекта


<a name="method_getUnknownProperties" class="anchor"></a>
#### protected getUnknownProperties() : array

```php
protected getUnknownProperties() : array
```

**Summary**

Возвращает массив свойств которые не существуют, но были заданы у объекта

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Common\AbstractObject](../classes/YooKassa-Common-AbstractObject.md)

**Returns:** array - Ассоциативный массив с не существующими у текущего объекта свойствами


<a name="method_setEvent" class="anchor"></a>
#### protected setEvent() : mixed

```php
protected setEvent(string $value) : mixed
```

**Summary**

Устанавливает тип события

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | value  | Тип события |

##### Throws:
| Type | Description |
| ---- | ----------- |
| \YooKassa\Common\Exceptions\EmptyPropertyValueException | Выбрасывается если в качестве значения было передано пустое значение |
| \YooKassa\Common\Exceptions\InvalidPropertyValueException | Выбрасывается если переданное значение не найдено в перечислении типов событий |
| \YooKassa\Common\Exceptions\InvalidPropertyValueTypeException | Выбрасывается если переданное значение не является строкой |

**Returns:** mixed - 


<a name="method_setType" class="anchor"></a>
#### protected setType() : mixed

```php
protected setType(string $value) : mixed
```

**Summary**

Устанавливает тип уведомления

**Details:**
* Inherited From: [\YooKassa\Model\Notification\AbstractNotification](../classes/YooKassa-Model-Notification-AbstractNotification.md)

##### Parameters:
| Type | Name | Description |
| ---- | ---- | ----------- |
| <code lang="php">string</code> | value  | Тип уведомления |

##### Throws:
| Type | Description |
| ---- | ----------- |
| \YooKassa\Common\Exceptions\EmptyPropertyValueException | Выбрасывается если в качестве значения было передано пустое значение |
| \YooKassa\Common\Exceptions\InvalidPropertyValueException | Выбрасывается если переданное значение не найдено в перечислении типов нотификаций |
| \YooKassa\Common\Exceptions\InvalidPropertyValueTypeException | Выбрасывается если переданное значение не является строкой |

**Returns:** mixed - 



---

### Top Namespaces

* [\YooKassa](../namespaces/yookassa.md)

---

### Reports
* [Errors - 0](../reports/errors.md)
* [Markers - 1](../reports/markers.md)
* [Deprecated - 25](../reports/deprecated.md)

---

This document was automatically generated from source code comments on 2023-05-10 using [phpDocumentor](http://www.phpdoc.org/)

&copy; 2023 YooMoney